\input{../../../main.tex}

\teachermode\tagsmode
\printtrue

\begin{document}

\printtask{

	\setphysstyle{ЛФШ 2023}{Гидростатика}{8 класс}
	\taskpic{
		Два одинаковых цилиндрических сосуда соединены у дна тонкой трубкой. Трубка перекрыта краном. В левый сосуд налили столб $h = 10 \unit{см}$ масла плотностью $\rho_1=0,9 \gcm$, а в правый воду плотностью $\rho_2=1 \gcm$. Какими установятся уровни жидкостей в сосудах, когда кран откроют?
	}{
		\begin{tikzpicture}[thick, scale=2]
			\draw (0, 1) -- (0, 0) -- (1.5, 0) -- (1.5, 1);
			\draw (0.5, 1) -- (0.5, 0.1) -- (1, 0.1) -- (1, 1);
			\draw[very thick] (0.75, 0.2) -- ++(0, -0.3);
			\fill[pattern=water] (0, 0.8) rectangle (0.5, 0);
			\fill[pattern=water] (0.5, 0.1) rectangle (0.75, 0);
			\fill[pattern=dots] (1, 0.8) rectangle (1.5, 0);
			\fill[pattern=dots] (1.5, 0.1) rectangle (0.75, 0);
			\draw[dashed] (0, 0.8) -- ++(-0.2, 0);
			\draw[dashed] (0, 0) -- ++(-0.2, 0);
			\draw[<->] (-0.15, 0.8) -- (-0.15, 0) node[midway, left] {h};
			\node at (0.25, 0.9) {\scriptsize{вода}};
			\node at (1.25, 0.9) {\scriptsize{масло}};
			\draw[white] (0, 1) -- ++(0, 0.2);
		\end{tikzpicture}
	}
	\libproblem{city}{1999-07-5}
	\libproblem{unsrt}{quicksilver}
	%\libproblem{city}{2006-07-6}
	\libproblem{theory}{hydrostatics-paskal-barrel}
	\libproblem{theory}{hydrostatics-bottle-plug}

}

\end{document}
